es koennte doch noch mehr auftreten, dass bei den relateds am anfang ein error auftritt.

am einfachsten alles in eine exception einbinden ?! 

dann geht bei so einem file aber auch nichts mehr, wobei spatial structure extra, und der rest kann auch mal nicht funktionieren